下周續辯一地兩檢 泛民指有拉布新招

下周續辯一地兩檢 泛民指有拉布新招

港聞

【本報訊】立法會完成施政報告致謝議案後，下周將繼續辯論高鐵一地兩檢議案。雖然議案已進入最後階段，預計下周再辯論時已到官員總結發言，但有民主派議員表示，仍有招數可拖延表決。

前一周的立法會會議上，立法會主席梁君彥（圖）以快刀斬亂麻手法，在無政黨朱凱廸發言後，即示意律政司長袁國強作總結發言，雖然朱見狀即動議要求新聞界公眾人士離場議案。然而，梁君彥休會前已表明只讓朱的動議再辯論多30分鐘，所以特首林鄭月娥早前預計，一地兩檢議案有望在下周三立法會大會表決。人民力量陳志全也承認，由於梁君彥本身已要求袁國強發言，故相信難以再拖延。身兼民主派會議召集人的莫乃光則指，民主派還有招數拖延一地兩檢表決，但他未有透露是甚麼招數。

由於已有8名議員就一地兩檢議案提出修正案，換言之民主派可以藉反對縮短表決鐘來再拖延。公民黨黨魁楊岳橋更指，朱凱廸動議的要求新聞界離場議案，只規範當日的會議，故理論上議員可再次動議有關議案，但他認為是否再提出這項議案有待民主派商討。

■記者呂浩然

相關新聞

致謝議案 9年來首次通過 楊岳橋斥「強行政弱政治」無助修補撕裂
港聞 10小時前